【廣傳！】答外媒記者 一唔小心就會柒出國際

謝謝大家一路以來風雨不改，核爆都唔割席咁走出黎。今次人海戰術咁企出黎發聲，visual上的確贏到好多新聞版面，不過我都想講下有外媒對香港人嘅感覺。

大家有冇細心諗過由成個運動開始，自己到底為咩走出黎？係為「五大訴求，缺一不可」？「光復香港、時代革命」？又或因為「林鄭無回應大家」？

但係好多時係前線扑咪聽到嘅答案，我發覺係街頭上嘅人唔係唔識英文，而係唔能夠清楚講到「五大訴求」係咩，或者解釋自己點解要上街，爭取緊啲乜嘢。

好似有外媒記者問「Why are you protesting」..有示威者會即刻答「because the government didnt listen to our 5 demands...」當下記者會即刻追問「Then what are the 5 demands」...呢個唔係考你，而只不過係Elaboration....問你五大訴求係咩、點解咁重要、點解覺得林鄭無回應，好基本既追問。

所以，希望大家唔好因為一啲未消化既口號，就咁跟住嗌「because we have to fulfill all the 5 demands」...否則就會出現好似位女士咁答「I dont recall the other 3 demands precisely...but I dont think carrie lam has answered them constructively」.

外媒又好、本地傳媒都好，你咁答...我都黑人問號啦，感覺就似你唔知為咩走出黎，一唔小心，真係會柒咗。所以計我話，當有人扑你咪，特別係外媒，唔好即刻撲出黎諗住攞國際關注。停一停，諗一諗，如果唔記得個「五大訴求」，咪唔好提囉！就算記得一，兩個，咪集中火力去講「because there is no COI yet..」不過都要get prepared去解釋點解要COI....呢啲都係基本elaboration...

最後終極一招，當解釋唔到了，咪話Sorry I dont know how to explain in English.....

講廣傳 非常重要

Push

請廣傳

推

不割蓆 唔好搞分化

我冇野講

其實好多人都講唔出個理論 係個論述上係無力

係呀!! 人人都要準備好呀!!

咁起碼你呢個post 講埋五十訴求係咩同英文版啦

岩呀 所以希望大家有所準備

起碼答唔出個時都唔會冇哂反應

We're fighting for our freedom

乜都答唔到咪話我地爭取緊自由民主，為緊下一代咪算

我有個記者朋友話不少示威者自己走去提及5大訴求，但又唔記得係咩。重點係大家唔一定要提啊。大家只要簡單地講出一個(一個就夠架啦，除非你有其他)自己上街的理由就 ok。可以好簡單追求民主。唔駛講出一d唔太了解或關注的事。請廣傳。